[答到年尾]喺日本做左兩年聲優活動相關工作

年尾一支公，加上最近越嚟越想轉工，就開個你問我答刷下存在感

背景：
＞喺東京做左差唔多兩年動畫／聲優相關嘅工作（唔知點正確形容）
＞本身working holiday做緊另一樣嘢再轉依家正職拎就勞visa
＞工作關係共事過或者接觸過嘅聲優／業界人仕唔算好多

關於呢行又好，日本生活又好，唔係太機密或者個人嘅嘢答到就盡量答，直到過年
如果有業內巴打歡迎相認圍爐取下暖

希望大家唔好起底，會即刻潛水

係咪真係有聲優做雞

有冇參與過啲咩出名嘅動漫製作
人工係點
點解想轉工

咩叫唔知點形容
你有份配音定做助理

有冇屌過日本妹

有冇邊一個
聲優嘅聲最令到你心動？
(女人男人各一個)

配過邊套動畫

職場文化點？

邊個聲優真人好閪

因為中意先做定點？

依家d聲優係咪好靚女？

d前輩點?
新人時期個收入係咪等餓死?
公司果邊其實收幾多佣?

多唔多枕營業

白箱角色入面有冇你既職業

會唔會喺D片頭片尾有你個名

同邊個聲優做過野
有冇合照

係咪聲豚

有冇見過邊個女聲優素顏

我識嘅或者聽聞過嘅就冇
不過呢行始終都係娛樂圈，實有黑暗嘢嘅我相信

我呢間唔係動畫制作公司，冇直接參與過動畫果邊嘅制作，間接都算有嘅
人工好麻麻，最大問題係唔會點加，有Ｄ有左好多升左職嘅人同新入職嘅都唔係差好多，呢個都係我想轉嘅一個好大原因

小弟表達能力差主力係做演唱會相關嘅嘢但又夾雜好多其他嘢

唉

我唔係聲優，但有教過聲優配音

hololive真人有無相

做緊呢間唔算好傳統嘅日本公司所以都還好，但有時都會有Ｄ閪文化，例如成日開埋Ｄ浪費大家時間嘅廢會之類

working visa 做動畫屍duck5duck

真係稱得上好閪嘅我未遇過
不過同大家預期一樣，部份出名嘅人自然會大牌Ｄ同埋睇心情做嘢，而佢地嘅經理人先係最閪

合作過咩出名聲優啊？講吓啲趣事黎聽下？

咁邊個大牌d同睇心情做野

可以咁講，本身都係毒撚一件不過當時搵正職搵到working holiday就嚟完先有呢一份工，叫做好好彩可以入呢行見識一下

點入行

唔～～～
有Ｄ係真人靚過相，特別會有種做藝人嘅氣場
亦都有Ｄ係其實普通出街撞到都未必會認得
不過如大家所見入行嘅人越嚟越多，外表嘅要求都係越嚟越言高

透爐巴 之前仲係cd-rom嘅時候喺某過po見過你，覺得你好勁 一切安好就好 天氣凍小心身體

好好彩我多數同事同仙貝都好好，冇咩閪人
我係中途入社唔係新卒（但人工其實差唔遠），叫做餓你唔死咁，但交埋租其實唔太儲到錢

老實講我呢個層次真係唔知，只可以講真係有嘅話都一定係大老細級果Ｄ，做中間管理層嘅驚俾人炒多Ｄ

應該冇出現過，我公司嘅其他人就有

動畫應該冇某Ｄ BD就有

圖？

係咪白箱開會揀聲優嗰集啲人嘅低一級

最主要嚟嚟去去都係某十幾個
有，不過好少

算係掛
不過慢慢唔係了

講下見過邊幾個聲優
真人最靚女

成日見名就唔好開了

入到黎先知係透爐巴成年無見估唔到你想轉工

平時點養聲

本身想追問你最靚同最柒揀一個
不過如果你覺得好易自爆就算了

可以咁講
我返part time嘅一個客介紹嘅，本身冇諗過會報
利申：唔係做鴨

有冇讀大學？？讀咩科？？，遲下仲諗唔諗住留喺日本

冇

開名有Ｄ危險再晏Ｄ睇下答唔答到你

有人介紹有呢份工，然後就咁上網報

杉田

天氣凍，個人寂寞仲凍

係咪真係論資排輩好重要？巴打日文係咪好勁先做得？

利申非gay

佢真人係唔係好似阿銀咁好笑

低幾級

台詞量同人工有冇直接關係
以前成日聽人講一集講一句定一百句都係咁多錢

講係咁講啦，呢個時勢都唔口咁易

sor我可能有D誤導，我垃圾日文冇可能做到聲優

溝個架妹

木谷高明幾時死

係咪好多聲優配音同平時講野把聲會好唔同

我公司還好，不過去到邊都係識討老細歡心先有位上
日文叫做Ｎ１，但做左兩年嘢都係垃垃圾圾咁冇進步過，反而發覺英文退步左

做得開唔開心,入行有冇期望落差or後悔

我同佢只有果次嘅一面之緣，而果次嘅氣氛稱唔上輕鬆

諗住唔撈轉工搵咩工
搵返咁上下既行業定直頭轉過其他

我諗其實睇作品同角色，同埋本身個聲優咩料
假設係大牌聲優客串一集講幾句，收嘅錢同佢做主役嘅一集應該唔一樣
不過我冇直接參與過動畫果邊嘅制作，答唔實你

係咪絲?
TG me Hugo1991

最近溝緊個，但好接近失敗，所以依家先一支公

視乎個角色洗唔洗chok聲架姐
我自己睇佢地勁唔勁唔在於佢地chok到幾多把聲又或者同本音爭得遠唔遠，最重要都係把聲岩唔岩個角色同埋把聲表唔表達到感情
利申非專家

你 公司過嘅 過男聲優多定女聲優多
定係兩邊都差唔多

都開心嘅叫做見識左唔少嘢，同埋以一個外國人身份喺呢行都叫到食到飯
冇咩期望落差，因為一開始都放開個人嚟體驗下，不過發覺真係講錢嘅話外國市場其實真係好難做

可以嘅話都想喺返呢行，不過過年呢段時間都要好好考慮下將來

做演唱會相關
有冇見過水瀨祈
真人靚唔靚 性格係咪都係好鹽

咁好彩介唔介意透露下份工入職條件，見你讀經濟呢科應該同份工唔太關事?

有冇做過ASL?

又唔講咩職位，搞過咩event...
講左4版都唔知樓主做咩，係度玩猜謎

係咪要N1先做得你個位

一間又比反社會On9仔起底

講到咁仔細既一陣唔覺得有一兩句講錯少少又變下個木耳

唔覺意*

咁點解仲會叫你教佢

多唔多支那同事

年收幾多

係咪即係個D會場STAFF 幫人撕飛推花車賣GOODS果D

你覺得最勁嘅聲優有咩人

木耳之後都仲有人開你問我答依尾野算好啦個信任破壞左喇

講嚟做乜
想樓主做木耳2.0？

樓主有冇見過松岡

幾歲

見過一次但冇交流過
有女同事比較多接觸佢，成日讚佢可愛，咁我諗真人應該都ok掛我自己都幾鐘意佢

大學畢業（除非你某樣野好勁），日文溝通到，英文好就更好
份工同經濟同我以往做過嘅嘢完全唔同，可以話係零經驗

羨慕

利申：聲豚，好鐘意佐倉

以關係者身份入過，但冇做過，唔係主辦方

唔係，你講得掂就得
當然要過hr都要有個n2既我諗

哇屌岩岩先追返原來咁危險都係小心啲算

外國人入面佔九成以上

全金3少左樓豬依啲人才

雞碎計埋稅少過我喺香港一半以上

我唔係專業就唔敢講太多了

冇，見女多過男好多

紅係有理由嘅

俾啲tips得啦 實有聲豬估到

呢排日本武肺爆得咁勁
有無得WFH

木耳係抵撚死嘅
同透爐巴唔同

有無見過雨宮天，覺得點？

大橋真係肥咗好多

想問吓松X愛X係唔係真係一pair

有冇post唔洗日文

有無得講下啲營業百合係真定假

樓主最多咪見過啲聲優幾面呢啲咁deep嘅嘢點會知

你有冇親眼見過高橋李依,松岡,愛衣,坂本真綾同埋水瀬？

講黎托柒咩 到時變木耳就仆街

實有反社會毒撚或聲豚玩野 唔講好過

但成個業界都好似有意冇攞佢地兩個出嚟開玩笑

當然我都明可以係強行螢幕情侶/經營/FF得太多

見過佐倉？

唔收錢我都肯做

你有冇親眼見過高橋李依,愛衣,坂本真綾同埋水瀬？

如果係真嘅話應該會好似鈴村夫婦咁抽成世不過鏡頭前嘅嘢唔好太擺上心啦，日野同釘宮當年夠好閃啦

都係唔啦我地淨係講好唔講衰大家開心

原則上可以一個禮拜2-3日，但我有一日都偷笑

冇，sor

有無聲優之間好不和或者會鬧交？ 或者係後台大家對住對方黑口黑面？

做呢行既話至少都有日常溝通到，除非你寫game programmer 或者神級animator/cg designer之類

呢個真，何況呢兩個我都未有機會見到

有無見到μ‘s是但一個我都係老女人fans

高橋&水瀨有，但都只係見過
其他三個想見都冇咩機會

咁你都識講營業

樓豬點睇我個名

之前瘋狂食野咪肥，你睇ig全部野食相
之後出live/出album要拍mv咪減返

日本職場係咪真係咁歧視女性？女職員係咪要斟茶遞水嗰啲，同埋係咪同工不同酬

經理人失職啦好明顯一見到開始漲就應該要stop佢

肥到離哂罩先開始減 一大堆黑歷史相出哂黎

有冇遇過瘋狂fans/痴線毒撚

有，不過好多都收到唔想收同埋最近好似興食返本土嘢

有
但工作上嘅話有一半都未有機會見到

我鬼世一吧

你要搵唔使講嘢嘅post先啱

隻腳咁粗 佢踢世界盃?

見到邊d有無話自己係μ‘s fan

睇公司啦我果到冇呢啲，不過事實就係大粒佬始終多數係男人

顏值唔係世一啦好明顯

唔識日文點同其他人合作做野？

有
會員大西xxx

大西亞玖璃?

佢有錢但脾氣好似無乜人咁講過?

出嚟隻抽，樓下seven等

比佢踢一腳真係直入深切治療部都真係唔係講笑

you吧 小妹

有冇收到老女人團嘅風
將來仲有冇活動

有冇見過中村悠一/櫻井孝宏

就係想聽你講衰嘢

係咪屌你老母

男定女
戓者男多定女多

屌

我覺得佢顏值一般...佢有時化太行 有次見佢上日本綜藝節目個粉厚到

鐘意食仙貝？

見過邊d聲優？

有冇見過水樹奈奈手臂係咪真係粗到打死牛

咩相幾粗都見過啦而家有左一定仲誇張

麻麻，依家直頭怕了

佐倉綾音對腳係咪好正

[答到年尾]Loveliver喺日本做左兩年聲優活動相關工作

有冇見過茅野愛衣＆種田梨沙，兩個真人係咪同相一樣咁靚

Lm

見過最痴線既毒撚/fans就係樓豬
FF自己係關係者

其實應該係化妝問題多d

人好少只係肥係塊面到 但你打陰影用唔同化妝技巧就會漲d同瘦d

早見剩係聽聲就夠 樣就唔係咁必要親眼見到

lm

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

讀緊企劃制作 好迷惘

呢啲你就晨撚早講名啦
以為你同啲奀星合作驚人爆你鑊

你啲連登仔有冇真係咁低水平呀
人地係戇鳩鳩成份cv擺上嚟你就話人一兩句講錯

最高水平係你 對唔住

老老品品 我好鍾意佢 作啲曲好啱我聽

水樹係肌肉囉

聽佢地平時講嘢把聲 似唔似演出配音果陣
會唔會都係一聽就認得係邊個

食開仙貝?

見過邊啲男聲優？除左杉田
有冇邊個係真人都好nice?
大手聲優係咪都好大氣場？定都係一般人咁

有無邊幾個工作態度好敬業 你好尊敬佢？

即係唔使幫手做野又有得睇？

點睇我個名？

有冇見過櫻井孝宏?

咪係 平時睇開好既一面
就係想見識佢地背後係咩人

例如？

閪起上嚟係咩程度？

明明對腳都好正

前者唔知，後者真靚

專門學校？？幾時畢業？

上面有答過類似
喺studio錄音把聲唔會點失真，似唔似本音就視乎個角色洗唔洗chok聲架姐

日本係咪做唔夠2年就轉工係唔得？

點睇富田美憂
紅得咁快

冇話唔得嘅，同埋後生呢一代轉工都變得好平常，唔似以前

唔熟，不過公司肯俾佢配異世界食評我好驚訝

有邊個聲優僑裝到你認唔出？

咁慘

咁講係請佢地做野唔洗事前簽合約個D架?
純EMAIL/電話約佢地就得?

Gay

樓豬點樣學日文

有冇溝日本妹？

你呢行駛唔駛好似其他日本社畜咁成日 OT

ASL個啲神秘嘉賓
你會唔會提前就知道係邊個？
上年k-on突然彈出黎
搞到我嗌到失晒控

轉工有咩方向？
推唔推薦對ACG有興趣嘅人入呢行？

可唔可以聽下你把聲

多謝巴打先但無話必需有相關經驗?

追post發現好多隱藏佐倉粉，好感動，由お時間追到依家

爸爸唔好唔要我

想知道如果將來想係日本從事動畫製作嘅話 非聲優
通常有咩範疇？（唔識畫畫）
需要咩技能？

當地物價通脤如何

ok無問題祝你生活愉快

有冇見過ゆかり? 真人係咪好似bd咁同工作人員玩得咁癲

有咩咁驚訝？ 唔係好明

其實會唔會有兩個聲優係後台鬧交或者互屌

巴打有冇見過雨宮天真人 係咪都係咁正？

樓主有冇見過田村ゆかり？

巴打日文咁了得, 係點學得咁好?

樓主有冇見過小松未可子同茅野愛衣

樓主巴打有冇見過鬼頭明里呀

當初點入行?

你點睇”聲優偶像化”?

巴打 我都係一支公依家係東京working visa做緊野
我對你個行超有興趣 一直都想入但冇人介紹
Pm我做個朋友傾下可以嗎？

Btw有冇見過藍井佢點
（代朋友post)

樓主有冇做過生放送嗰啲，想知平時鏡頭背後有啲咩
例如佢地係咪有好大個mon可以睇到自己直播個樣、網民留言，同埋係咪真係有個人即時喺畫簿寫字提水嗰啲
同埋想知演唱會佢地個耳機入面係播咩？播成個會場兼自己把聲？有冇播節奏幫佢地數住拍子、或者會唔會有工作人員透過個耳機提水咁

仲有OT有冇補水，成日見佢地overrun 定斷job計？
同埋聲優參加event嘅話會唔會包埋佢地飯錢車錢住宿錢？定完咗要自己搭車返屋企慘慘豬

gchi

竹達係咪好靚

用裏名義嘅JOB
現場會點稱呼聲優，叫翻本名？

呢個我都想知
係叫華哥定種崎

有神快拜
出event會唔會好chur？

但acg呢行好似都係加得唔多人工

email就係合約，不過有啲好衰淨係電話嘅都有，睇本身兩間公司合作關係

有，但未成功

睇果排多唔多野搞
不過自從武肺之後公司多左用即時訊息軟件，基本上工作同生活個界線好難分
唯有喺可依休息嘅時候就盡量休息

想問下有冇見過梅原裕一郎/內田雄馬/增田俊樹

我覺得100000%係叫本名

叫里名係好唔尊重人地, 正如有本名你唔叫係要叫花名咁

你行埋去南條到叫佢既里名真係會自己拎黎柒

溝到就可以入藉了

都仲諗緊

冇興趣或者熱情嘅話好難做落去，又或者會好痛苦。不過本身有興趣嘅又可能會因為工作關係慢慢磨滅，可能因為睇得多內部嘢睇到厭左

雖然我都係咁諗
但係我又唔喺現場又唔完全知曬佢地嘅文化
所以先會咁問下

唔收錢都想做除左洗廁所之外

基本上冇，門檻低人工低

諗下都知 唔係唔使轉名啦

其實上網google下就知真係唔會叫人地里名, 除非佢係用個個名義出個個活動, 而相反佢地係用里名出個個活動就唔好懶醒走去叫人地個本名

呢幾年印錢同埋加消費稅明顯啲嘢係貴左少少，但日本通縮底冇咁易扭轉到

冇，答唔到

見過但冇共事過，不過有同事好迷佢

好嘅 唔該哂
問多句
一般聲優相關活動係會點入行？
通常會做咩

依家其實都唔係好搞得掂
寫就靠睇同事email文件再copy paste下，講就真係靠平時同日本人講嘢

冇呀

人工唔係點加 物價明顯上漲
同香港一撚樣
有冇邊個國家會好少少

唉屌我都無去d3

好正常嘅事，叫聲優藝人化會好啲。隨住動畫慢慢走向主流，客群擴大，做呢行嘅演員自然知名度會提高，模糊左聲優同一般藝人嘅界線。
至於個別跨越二三次元嘅IP，都係市場需求問題，個模式成功左自然越嚟越多公司搞，但入面嘅演員就好易變成個IP嘅附屬品一樣，獨立唔到冇其他job，好似坂道系列咁

Working holiday 轉working visa難唔難？ 多唔多公司幫你搞？ 攞pr難唔難？ 係咪最新個plan 1-3年就攞到pr?

做緊邊行？
依家連登好危險咁好難pm

藍井同阿姐都冇，May'n就有

係，多數有feedback monitor，亦都好似電視台咁會有出貓紙大字報

演唱會個ear monitor係經另一個system播返音樂/樂器/人聲俾佢地聽，台上每個人可以要求調整各個音軌嘅音量，冇左呢樣野佢地好難實時聽清楚自己把聲或者對方把聲

有數拍子聲，都係隨個人喜好加減

唔係緊急關頭工作人員盡量唔會出聲

工作人員就多數冇架啦，逗份月糧
同常出演費加車馬費咁囉，野食就睇個event幾長，會提供野食。以前一啲靚仔啲大啲嘅event就有熱辣辣到會可以食，依家武肺就一律便當

係

樓主巴打有冇見過大西亜玖璃呀

出event開心過坐office既

加得好慢好慢。。。

唔係咁靚又點會搶得走人地條仔呢

sor 未有機會見到，不過梅原把聲好好j

may'n
勁推

自學唔上堂你覺work ng work

有無見過種田梨沙 靚唔靚

肥達

水團係咪全行人工最top果班？

想知多d
竹達好似得150

同一般搵工一樣，直接上官網報又得搵agent又得識人介紹又得
做既野視乎公司都可以好多唔同，好難好簡短咁講，睇下遲啲有冇時間分享多少少

咁到到都有利有弊架喇，祝你好運啦ching

日本最值得你留戀係咩?

唔難，有份工就得
公司請得你多數都會肯support，唔洗太擔心
pr行快線1-3年果啲就要計分，學歷人工工種之類

唔知

見過會員大西xxx，靚仔嚟

佢識講好多廣東話

讀聽寫ok，但冇對手就好難練講，當然都識啲人係skype之類有當地人老師練

強貼留名

咪玩啦

佢之前manager係香港人嘛

都係嘅
event又有得玩

溝緊果個日本妹

有咩網學日文推介

日本妹易唔易溝？

屌日本妹老婆真係好撚麻煩

是咪都市傳說 以你對象為例

以我所知佢果邊都有個香港人

我自己係睇時雨呢個網
上網打就有

WH酒吧難唔難搵工

樓主有無見過花江 真人係唔係都好搞笑

仲有有無見過宮野真守 好似好耐無見佢配音 佢都好正

mamo最近先配完Zero下話

點會呀 有宮侑同加藤春喎

係條街到撞到發哥，同佢自拍

同

發哥拍戲開緊工個陣搵佢自拍

係兩回事黎既

後者就算係香港都算得上唔識撈啦
更何況日本

咁有無見過佢地真人？

唔係叫佢搵南條自拍 講話自己μ‘s fans 支持左佢好耐 一句說話既時間有幾唔識撈

好奇Macross係日本其實紅唔紅

Walküre成員撈唔撈得起？

遲啲Macross Frontier 開Live會唔會關樓主事

咩係聲豚??

& 答到年尾係指農曆新年?

點睇越來越多聲優做youtuber?
係個人channel定係公司企劃?

都唔叫抵死嘅。除咗曬仙貝得罪連登仔外，佢始終無咩大罪到抵俾人起底。

但我會叫自 post CV 上連登見工係 戇居.......

最緊要記得唔好 post 自己CV 上連登見工

報埋國安呢下

公司啦做youtuber要諗幾多企劃 聲優邊有時間

要搶人地條仔唔使高既有樣同已經夠

係咁你又點睇Vtuber為動畫/遊戲角色配音 甚至係Vtuber自己客串動畫/遊戲作品?

我唔係樓主

但唔識配/配得柒就收皮啦 攪到成個動畫好怪好尷尬

睇賢者之孫就知

我覺得ok呀 咁當然質素要有
有某啲跨次元都有做緊加vtuber入去啲unit到

不過反而我想問下其實依家算係過左熱潮定係仲有排玩？因為我自己唔係太有興趣睇

武肺推左佢地一把嘅
絕大部份都係經理人公司搞啦，多數會在搵出面youtuber production house合作，例如hikakinn果間咁

迷聲優嘅人掛
西曆

咁一定唔係最紅果堆，你睇演唱會規模就知
好嘅地方係啲成員都唔係主要靠呢個IP食飯，本身做聲優/歌手都算撈得幾好

冇啦唔熟果邊

挽留

花江冇，宮野有
係好正，你當佢平時做野都係你睇節目見到嘅佢就得同埋真係高

好易，最好本身對酒有興趣，不過依家武肺可能炆水啲

其實除左一線超紅既好難可以靠一番可以養得掂自己

都唔奇普遍係偏保守同埋過份為人著想
我依家追緊果個係就係可愛但其實真係一齊左都可能幾麻煩

到時report 下 加油你實掂

你意思係佢d helper有香港人

本身屋企有整調酒 好想去日本學日式調酒
仆街武肺

總之就是非常可愛？

係咪似鬼頭

一路覺得佢把聲好正 夜神月同剎那

綠川光同宮野真守好唔好人

申請working holiday Visa易唔易？識日文但好廢

上面冇人提悠木碧，有冇見過/覺得佢點？個人幾鍾意佢配音，低音蘿莉

話時話樓主有冇親眼見過聲優喺錄音室配音/錄歌

樓主可唔可以唔開名講下例子

大概會嘈啲咩？

唔係helper，直頭經理人公司

日式係多啲禮儀同規矩姐，有機會過嚟試下

邊做邊學
經常都聽唔明，叫人慢啲重覆

係咩

有心嘅上網搵下就有啦

放工要唔要一齊去飲酒先返得屋企

會都係想去先去，自由輕鬆當然有啲同出面嘅飯局就冇得避

舉例啦

thz巴打

我31已經無機會

鬼頭明里正唔正

點睇日本聲優行業 同香港更似嘅行業發展情況比較?

覺得香港呢方面爭啲咩最緊要，所以連車尾燈都睇唔到?

可以丁多幾次聲優啲聲
樓主你頂得順咁嘅狀態打工，心臟都幾強大

因為市場規律囉，冇需求就冇供應

日文同英文既聲優可以配game配動畫，行業做起咗之後玩埋唱歌跳舞偶像化呢啲高附加值既野。

香港就得日本所謂既吹替，仲要普遍香港人都鐘意原配音加字幕。

同埋日本配音產業係超曬班啦下話，人地係壟斷緊全世界既市場喎。美軍世界第一大家都知，如果泰國問「點解連美軍車尾燈都睇唔到」，咁可以點講，國力囉屌

老老豆豆， 見到日本把原本幕後的聲優用唔同方式去偶像化真係覺得好勁。

一開始係唱得 & 樣都得嘅出名聲優先偶像化到，到而家未必有樣，有啲甚至連唱都唔得嘅，只要有特別賣點都可以用 vtuber 方式推出仲大受歡迎真係勁到癲。

新年快樂香港過埋年就唔再即答了

趕住睇BILIBILI晚會?

仲會唔會想繼續做？ 如果有機會既話

有冇合作過

但其實VTB對聲優唔見得好好用
當然你話donate佢地夠多可能養得到
但係一個聲優最重要都係配音，佢自己配音唔掂係好難響業界生存